<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Isaac Changhau</title>
    <link>https://isaacchanghau.github.io/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Isaac Changhau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017-2018</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://isaacchanghau.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Letter to the Past October</title>
      <link>https://isaacchanghau.github.io/post/letter_october/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://isaacchanghau.github.io/post/letter_october/</guid>
      <description>任何一种环境或一个人，初次见面就预感到离别的隐痛时，你必定是爱上TA了&amp;hellip;&amp;hellip;
过去的十月，很漫长，发生了太多。
一段三年的感情走到尽头，所有的经历，所有的回忆，顷刻间，化为乌有&amp;hellip; 养了快一年的乔巴宝贝，一场车祸&amp;hellip; 可能是上帝觉得它太可爱了，所以起了私心，想在天堂里让它作伴，希望你能在新的“家里”也过得好&amp;hellip; 也是十月，我的生命中出现了一个意外，不！更诚实，更具体的说，那是一场命中注定&amp;hellip;
如果&amp;hellip;把心掏给你是我的错&amp;hellip;我会一点一点把它赎回来&amp;hellip;剩下的、赎不回来的，就放在你那儿吧，反正它本来也属于你，就让它慢慢失去温度、冰冷、然后死去&amp;hellip;
 In the end, I struggled, ran out of my enthusiasm, lost my own pain at your lips, a touch of sweet, it&amp;rsquo;s just a laniated miracle.
 你出现了，像光那样，从一颗星到达另外一颗星。后来，你又离开了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore, Two Years</title>
      <link>https://isaacchanghau.github.io/post/singapore_two_years/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://isaacchanghau.github.io/post/singapore_two_years/</guid>
      <description>以此纪念在异国漂泊的两年&amp;hellip;&amp;hellip;
14岁&amp;hellip;离开家去另一座城市上高中&amp;hellip;
17岁&amp;hellip;高中毕业，在家短暂的待了一个月，便启程去了遥远的北方城市，大连&amp;hellip;
21岁&amp;hellip;大学毕业，匆匆回家，十四天后，登上了飞往新加坡的航班&amp;hellip;
这个故事，便从21岁开始。
2015年7月14日一大早，带上前一晚打包好的行李出发&amp;hellip;
不舍，因为离别。
新加坡真的是很干净，从机场出来，坐上的士赶往NTU，一路上的风景也算是让我小小的惊呆了。到NTU已经是晚上，学校很安静，但那会儿的我好像没有心思去感受，因为从踏上这片土地时，心里一直有种空虚感，很少像这样，想家&amp;hellip;&amp;hellip;
似乎攻略没做好，不认路，没有晚餐&amp;hellip; 在新朋友的帮助下，好不容易找到一间7-11，吃了来新加坡的第一顿饭：泡面。而回到寝室发现没有被子，没有床单，没有枕头。那晚，我就简单的擦了擦床垫，蜷在上面挨过了异国他乡的第一个夜晚。
那晚，我不停问自己，这个选择，好吗？明知道只有今后漫长的时光能慢慢告诉我答案，可还是忍不住沉思&amp;hellip;
假如，我没有选择出国，不用花费大量的时间学英语，也许我会继续大学时的研究方向，接着走下去；不用沉重的签下放弃保研承诺书，这样的话，我最终会去到哪个学校呢？
很快，我便不再思考这些没用的问题，因为我没有重来一次的机会，也因为新的生活，比我想象中，更有趣。
这里的生活没有国内丰富，但这里的人很nice。
在学校的一年里，主旋律是学习，伴奏是旅行和探索。第一次面对全英文授课时，内心无遗是崩溃的，而论文也是一头雾水。一路跌跌撞撞，参杂着喜和忧，走到了毕业。
一年很短，很快又是离别&amp;hellip;
毕业，我送给自己一首诗：
小小的屋里弥漫着 每个夜晚 安抚着伤感焦虑的灵魂 伴着芬芳 静静飘散在孤单单的梦里 启程、离别 充满着勇气 却没有魄力去忘记 几日几年后 回首看看 也算是无悔的经历 若从来没有无谓的坚持 又何为无奈的放弃 凡事未必结果 却并非没有意义 我只是努力和憧憬着小小的愿望和私心罢了 坚持，为爱的人，为想要的生活 坚持下去 什么样的方式 什么样的存在 什么样的结局 都无所谓 我有强大的内心 暂别，Singapore 再回来，就不再是可以不管不顾的傻傻学生了...  离开学校，很快就开始工作，连毕业旅行的时间都没留下。而工作，正如很多人所说的那样，教会了我许许多多在学校里学不到和从来不曾想过的事情。这一年里，我最大的体悟便是那曾经最为触动我内心的一句话 &amp;ndash; 成熟，不是学会表达，而是学会咽下，当你一点一点学会克制住很多东西，才能驾驭好人生。
本想好好的，写一写，曾经的点滴，但我发现，似乎不太有意义。曾经老师教过，说过程是重要的，但后来，我发现，没人在乎过程，大家想要的似乎都只是结果而已。而慢慢的，我还发现，经历过什么其实也不是那么的重要，重要的是，从这些经历中得到了什么。努力过，拼搏过，感动过，伤感过，哭泣过，跌倒过，战胜过，成功过，又有何用，那些都只是过去，都将被淹没在时间的长河里，被人遗忘，被自己遗忘。而只有刻在内心深处的那些因为经历而留下的印记和感悟或许才会终身受用，这些印记又如何能表达，如何能让人感同身受？我觉得似乎不能。。。
生活从来都不会太美好，但它还会继续，无论是否愿意。倒不是悲观，我很享受现在，即使迷惘，即使彷徨，好奇和期待着接下来的发生的一切。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>